至少兩制服團體獲邀 派員學解放軍學中式步操

本報上月曾報道，中聯辦要求制服團體，於今年五四升旗禮，由英式步操改用中式步操，中聯辦青年工作部部長陳林其後否認，曾提出有關要求。本報最新取得香港少年領袖團及香港航空青年團內部電郵及通告，顯示至少兩團體獲邀，在同日派員參與解放軍駐港部隊步操訓練。

本報取得少年領袖團內部電郵顯示，訓練班將在3月25日及4月1、2、8日舉行。跟以往暑假期間軍事夏令營不同，參加者並非連續數日在軍營寄宿訓練，而是分開在三個星期日及復活節假期間，每日上午8時至下午5時，到粉嶺新圍軍營接受訓練。

航空青年團亦在其網站上張貼的「Urgent」（緊急）通告則顯示，邀請分隊提名團員，參加解放軍駐港部隊步操訓練班（PLA Foot Drill Training），並列明由解放軍代表劉翔任教，內容包括齊步擺臂練習、齊步抱腹練習、正步擺臂練習等。通告另指參加者每訓練45分鐘，休息15分鐘，並會利用休息時間教唱軍歌。

消息人士稱，制服團體過往都會派員參加解放軍軍事夏令營，但在非暑假期間並只學解放軍步操，則屬首次。

航空青年團回覆本報稱：「本團對任何訓練、交流或活動，無論本地、內地或海外，作為其中一個選項都持開放態度。」少年領袖團則暫未回覆。

中聯辦青年工作部部長陳林上月回應本報有關五四升旗禮步操的報道時，曾稱用制服團體如有需要，他可幫忙聯絡駐港解放軍訓練中式步操。本報就以上問題詢問中聯辦，暫未獲回覆。